"use strict";

const questions = [
  {
    question: "V8 dvigatelda nechta componentda bor ?",
    answer: "d".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "3 ta",
      b: "4 ta",
      c: "5 ta",
      d: "2 ta",
    },
  },
  {
    question: "JavaScript yaratilganda uni birinchi nomi nima bo'lgan ?",
    answer: "c".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "TypeScript",
      b: "JavaScript Engine",
      c: "LiveScript",
      d: "Java OOP",
    },
  },
  {
    question: "Undefined nima ?",
    answer: "b".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "Variable ni redeclare qilish",
      b: "Variable ni declare qilish",
      c: "Varible ni resign qilish",
      d: "Variable ni assign qilish",
    },
  },
  {
    question: "undefined / 10 = ? javobda nima chiqadi ?",
    answer: "c".toLowerCase(),
    answers: {
      a: 1,
      b: 0,
      c: "NaN",
      d: "SyntaxError",
    },
  },
  {
    question: "((Number() + [].length) * 10) / 2 ?",
    answer: "b".toLowerCase(),
    answers: {
      a: 1,
      b: 0,
      c: 100,
      d: 10,
    },
  },
  {
    question:
      "TypeScript da yozilgan kod JavaScript ga transpilyatsiya qilinadimi ?",
    answer: "c".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "Yo'q adashdiz Javaga transpilyatsiya qilinadi",
      b: "Yo'q",
      c: "Ha",
      d: "To'g'ri javobni bilmayman",
    },
  },
  {
    question: "JavaScript da Data Type nechta ?",
    answer: "c".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "5 ta",
      b: "10 ta",
      c: "8 ta",
      d: "15 ta",
    },
  },
  {
    question: "V8 ta 2 ta component bor. Ular qaysilar ?",
    answer: "a".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "Heap and Call stack",
      b: "Java and Spring",
      c: "Defer and Async",
      d: "Map and Set",
    },
  },
  {
    question: "8 / 0 ?",
    answer: "a".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "Infinity",
      b: 0,
      c: "Synctactic Error",
      d: 1,
    },
  },
  {
    question: "TypeScript qaysi kompaniyada chiqarilgan ?",
    answer: "d".toLowerCase(),
    answers: {
      a: "Google",
      b: "Netlifx",
      c: "Yandex",
      d: "Microsoft",
    },
  },
];
